領展私家車位月租狂加12.7% 天水圍反加租聯盟：如向車主撳住搶

天水圍反領展停車場瘋狂加租大聯盟今日（17日）發起行動，批評領展連續第四年加租。（天水圍反領展停車場瘋狂加租大聯盟提供）

領展轄下的停車場，將會於4月1日起加租，月租車位平均加幅約12.7%，貨車及電單車車位則加約8%。

天水圍反領展停車場瘋狂加租大聯盟今日（17日）發起行動，批評領展連續第四年加租，惟社區車位不足，車主只能「撳住搶」。聯盟要求領展立即凍結停車場租金、改善車場管理及設施，並要增加人手。

領展早前宣布，將於下月1日起調整旗下停車場租金收費，私家車位平均加幅約12.7%；貨車及電單車位加幅則約8%。而現有月租私家車車位用戶將贈送優惠券，每名用戶可獲優惠總額超過2,800元。

大聯盟今日聯同立法會議員梁志祥等人，在天水圍天耀邨發起反對無良領展停車場瘋加租大行動，向領展表達訴求。他們批評，今次已是領展連續第四年瘋狂加租，又稱社區停車場車位不足，領展的停車場壟斷市場，故車主沒有其他選擇，只可被「撳住搶」。

他們指出，領展作為公共服務提供者，未有負擔起社會責任，更每年提出遠高於通脹多倍的加幅，令人震怒及不滿。聯盟又指，政府應透過可行措施規管領展。

住天水圍就咪撚揸車啦嘈

一定要揸車

無錢學人揸車